<resources>
    <string name="app_name">DefNGrowPlant</string>
    <string name="manual_medvedka">Чтобы избавиться от медведки есть несколько способов:\n 1. Сделать ловушку с приманкой.\n 2. Привести птиц. \nРассмотрим все варианты.</string>
    <string name="text_medvedka">крупное (до 50 мм) насекомое, ведущее подземный образ жизни. Наиболее распространена медведкауходобыкновенная (Gryllotalpa gryllotalpa).</string>

    <string name="manual_tlya"></string>
    <string name="text_tlya">маленькие насекомые, величина которых не превышает нескольких миллиметров. Известноуход около 4000 видов тлей.</string>

    <string name="text_apple">сочный плод яблони, который употребляется в пищу в свежем виде, служит сырьём в кулинарии и для приготовления напитков.</string>
    <string name="text_pineapple">многолетнее тропическое растение с укороченным стеблем, розеткой ланцетных листьев и крупным золотисто-желтым соплодием.</string>
    <string name="manual_apple" formatted="true">  <font fgcolor="red">Подготовка к посадке.</font>\n Как и все плодовые растения, яблоня предпочитает почвы хорошо проницаемые, лёгкие и плодородные. На тяжёлых глинах растёт плохо, поэтому на таких почвах грунт из ямы выбирают полностью. Верхний плодородный слой откладывают в одну сторону, нижний выносят за пределы участка. Затем готовят посадочный грунт из плодородного слоя, песка и перепревшего навоза в равных количествах и заполняют им посадочные ямы на 2/3 объёма. Их копают диаметром — 1 м и 70—75 см в глубину для высокорослых; диаметром — 70 и 50—60 см в глубину для низкорослых видов и сортов. Затем в каждую яму добавляют 6 спичечных коробков двойного суперфосфата и 4 коробка сернокислого калия, грунт тщательно перемешивают и приступают к посадке.

Расстояние между деревьями должно быть достаточным, чтобы они не затеняли соседние. Высокорослые сорта сажают на расстоянии 5 м друг от друга, среднерослые — 4, полукарликовые — 3, карликовые — 2 м.

       <font fgcolor="red">Посадка.</font>\n Сажать яблони можно и весной (конец апреля—начало мая), и о сенью (до конца сентября). Предпочтение отдавайте саженцам с закрытой корневой системой. Они легко и быстро приживутся на новом месте.

В центр ямы вбивают посадочный кол, высотой от 1,5 (для высокорослых сортов) до 50 (для низкорослых сортов) см. Посадку проводят вдвоём. Один устанавливает саженец с северной стороны кола, другой досыпает оставшийся грунт и утрамбовывает землю, чтобы между корнями не было пустот. Корневая шейка у деревца должна возвышается над поверхностью земли на 5—6 см.

После посадки молодую яблоньку необходимо обильно полить из расчёта 30—40 л под каждое растение. В засушливый период воды понадобится больше. Прекращают полив, когда вода перестаёт впитываться в почву. Затем приствольный круг мульчируют торфяной крошкой, опилками или свежескошенной травой. Через неделю полив повторяют.

После этого приствольный круг мульчируют торфяной крошкой, компостом, опилками или просто подсыпают землю слоем около 5 см.\n

       <font fgcolor="red">Уход.</font>\n Яблоне за сезон необходимо хотя бы три влагозарядковых полива (не менее, чем по 10 вёдер под одно растение). Особенно важен последний осенний полив в середине октября. Он способствует лучшей перезимовке яблоньки.

Дважды за сезон дерево необходимо удобрять. Весной яблоне необходим азот. Лучше вносить по ведру натуральной органики (компост, перепревший навоз, перегной), а осенью дерево нуждается в фосфорно-калийных удобрениях. Лучше применить любой минеральный комплекс типа «Фертика» («Кемира осенняя») в дозах, указанных на пакете. Можно внести по 5 спичечных коробков двойного суперфосфата и 3 коробка сернокислого калия под одно растение.

На кислых почвах раз в пять лет нужно проводить раскисление доломитовой мукой или мелом (2 кг на 6 кв.м площади). Ни в коем случае не используйте для этого гашёную известь! Она накапливается в тканях многолетних растений, а затем попадает в ваш организм, нанося ему большой вред.

        <font fgcolor="red">Обрезка.</font>\n Вообще обрезка играет очень важную роль для нормального роста и развития яблони. Первые два года вырезают все ветви, направленные вглубь кроны или перекрещивающиеся между собой, а также растущие под углом 30 градусов к стволу. Крона дерева должна быть умеренно загущённой.

В дальнейшем ежегодно в марте обрезают весь годовой прирост наверху крон очень коротко — на 2—4 почки, при этом обращая внимание на толщину ветви. Если она толстая, то оставляю 2 почки. Они сильные и обязательно прорастут. На более тонкой ветке почек оставляют вдвое больше — уж 2 наиболее жизнеспособные прорастут точно. После такой обрезки получают очень приличный урожай, причём яблоки родятся заметно крупнее. Да и урожаи будут регулярными без периодичности плодоношения.

Нормирование завязей. Это обязательный агроприём для яблони. Удаление лишних завязей нужно сразу после окончания естественного июньского опадения, когда на дереве завязей остаётся ещё намного больше, чем нужно. Слабые завязи убирают с помощью сильного встряхивания ветвей. Эту же операцию повторяют в июле—начале августа, когда начинают созревать плоды. Слабые, искривлённые и больные плоды убирают с помощью секатора. Такое удаление лишних завязей способствует значительному улучшению качества плодов. </string>

    <string name="text_watermelon">Однолетнее травянистое растение, вид рода Арбуз семейства Тыквенные. В зависимости от сорта может быть столового или кормового назначения. В качестве кормового также используется арбуз кормовой.</string>
</resources>